微博大規模禁關鍵字 凡「習」皆封

新華社星期日（25日）引述消息報道，中共中央建議修憲，刪除國家主席及副主席「連續任職不得超過兩屆」任期限制。消息一出，不少兩岸三地輿論批評現國家主席習近平走回頭路。內地新浪微博，隨後開始大規模封鎖多個關鍵字。

除了「維尼熊」、「專制」、「獨裁」等等外，微博全面封鎖一切有個「習」字的詞語。記者試過「習近平」、「習包子」、「學習」等全不能搜尋。

封殺關鍵字中，亦包含部分帝制和民國初年相關詞語，包括「袁世凱」、「張勳」、「黃袍加身」等。當然凡事有例外，有些同類關鍵詞沒遭禁制，例如「皇帝」、「河蟹」、「萬歲」等。

大地在我腳下

哦

習帝

倒車係乜意思
歷史從演？
倒退？

避諱

咁搞法 仲要禁多唔知幾多個字

屌有避諱架嘛支那人最清楚架啦

倒車好似係大陸 enter
係唔係唔熟蝗語

如果寫藏頭詩又點?

倒退

十斤餅 得唔得？

文字獄重臨，有得講好講啦！

習作，習慣，習氣，習慣成自然

o個個好似係回車

呢個得

唔係叫 「回車鍵」咩？

習以為常

玩命⋯⋯

學習都bam

開倒車，即係倒退，唔係強国專用，以前讀書都有文章用過

羽白色的維尼熊

個個唔係 回車 咩?

打機學 D祖國漢化GAME

羽斤一
白辶半

學｢習｣，即係你又想做皇帝？梗係bam你啦

TVB乃共 -> CCTVB乃共

好似話登機都禁咗

唔洗搭飛機啦

回車 = CR = carriage return(打字機)

又想做皇帝, 又怕比人叫皇帝
雜種都算幾無撚用

習慣說

屌 直接ban 左個Internet 佢啦
學北韓

小學仲考唔考？

習近平都ban

咁都算新聞。。。

維尼熊

羽
白

係咪即係自己都覺得好似所以先禁

習生以後點稱呼

轉車？

咁用雜呢

羽白辵斤平

皇上

吸精瓶

好似避turnitin咁係圖顯示文字再up上去捉唔捉到？

倒車，即係你揸車入後波。

意思係倒退。

學習都唔得

吹咩

學「習」乃大不諱, 誅九族

佢大把人手bam你ac

黃昏

微博屏蔽了超级多关键字的，很努力
迪士尼中國 的微博都不能轉評了

以前發的微博轉評也都變成0了
微博帶迪士尼的，全部發送失敗

袁世凱,登基,五百年也被屏蔽了

習、習近平、維尼熊，好多都打到喎 唔得咩

遲早中文字都禁哂

奶

就黎禁撚到野都講唔到

叫“回車”, carriage return
係打字機傳落嚟，唔係蝗語

刁近平呢?

有種禁埋個平字啦習閪

乜怪物嚟

封vpn原來係為咗做皇帝

見到句不想活了 真係忍唔住

封禪 祭天 紂 傑 新朝 王莽 禁左未

wb搜索唔到“不要臉"

基本上睇下search唔到咩就係時下ge輿論

吸精瓶 下世再見烈士

用繁體字得唔得

我要溫習

你而家先知?
加強監控係防止有人造反

成個internet封柒左佢
好似1984咁

就快可以變1984嘅新語

笑到抽筋

The Xi brothers are watching

雜種？好似冇ban

成個制度問題，俾你習總做得幾好老左交下一手，如果係古代昏君中國就重複歷史，再唔係玩世襲

1984就好似8964咁
封佐

又有新名

希望嗰位烈士喺外國

明明cctvb話大量中國網民支持習總稱帝嫁

其實會封幾耐 以後越來越少字用

屌你 有聲嘅

五毛講乜都得
享受住香港既自由去破壞自由

呢個花名其實係大陸好耐，條友一上台就已經有

不想活了

咁我真係old news咗

屌，呢d廣東話既同音字，你上大陸網打人地撚知你講乜鳩啊 如果喺香港就更加唔洗用同音字啦，做乜鳩

冫𠃌
放棄左繁體嘅人只可以咁做

痴撚線 老實講禁幾撚多字都無撚用架啦

不想活

微博未富先驕

痴線 真係唔驚收尾嗰兩年

Reddit 都好多人傾緊

呢張都好撚正

當全地球嘅人係白痴 封囉

封都封個帝字啦
封習字點稱呼你

優美生活依隻五毛死左去邊 有order指示點講未

習朝

有無得解釋下由來原因

所有字都要禁

帝帝

D人key落去咁既

抽得好正

2018=1984

班五毛未起身開工 還係未收到指示
唔撚敢入嚟狗吠

咁打雜近平咪得

雜種？

[img]maxresdefault.jpg[/img]

弱智大倒退，on9賊種大中華

又要威又要笠水

屎煎餅

big brother is watchkng you

屌

封咗中文算啦

咁“雜”字有無封阿

全世界最自由

封習字唔怕，叫開雜種

雜種打唔打到

天天向上

開歷史倒車呀嘛
咁都要問

趙匡胤安全

不要臉

一個咁既蟈家真係笑死人

做皇帝當然平民要避諱

想寫「習總有皇帝的風範,他是我們學習的榜樣」都唔得

關鍵字=總結

刁總

以後雜種係咪要好似LBJ咁叫吾皇

國計掌於手中

又真係幾似維尼

不如成個網路shut down 佢啦

雜係廣東話先同音，普通話唔同音，最多應該係廣東人圍內用，應該冇咁快封ge

班5毛尋日曠咗一日工要到倒扣幾多毛?

傾國家大事要用廣東話是常識吧？
清狗語普通話？不了！

直接禁哂所以中文字，全中國一齊學英文

分分鐘搞到全國網絡冇人出聲

Holly Xi

中國仲會唔會有平民百姓姓習

蟈

习係聖上用嘅，你地班蟻民用刁啦

人民代表人民选！人民领袖人民爱！

同shut down無分別

請注意倒車

攞埋毛澤東張相落黎丫笨

呢張圖點解次次貼都要連埋d標題comment一齊？係咪同張圖有關係？

應該冇原圖，係响啲貼吧直接cap卦？

索性唔好俾大陸人上網咪得

用中共式解決問題法就可以解決呢個問題

斬頭

國家主席近平

近平十一世

個個唔係回車咩